買下日本一條街 中國人組團搶進日本大買房產、開民宿

中國投資人薛蠻子在他買下的京都一條街上。（圖擷取自微博）

〔即時新聞／綜合報導〕中國人瘋海外炒房，近來更「錢」進日本，尤其是近來慘遭地震及人禍的北海道，成為炒房重點區，已有大咖宣稱「買下日本一條街」，最近還揪團要將這些房子改造成民宿，另外，也有中國人在北海道開宿號稱投報率16%。

今年1月底，在中國金融圈頗有名氣的投資人「薛蠻子」，在微博上宣稱，「一口氣買下日本一條街，命名為『蠻子小路』」，引起中國人很大迴響，探討海外投資究竟能不能獲利，據了解，薛蠻子買下的是日本京都的老街，約有11棟老町屋，還揚言，要買下附近100棟老町屋，後續po文他陸續買進老屋，最近，他又在網上揪團籌款，擬把這些房子改造成民宿，再度引起話題。

《錢江晚報》訪問一名在日本北海道經營民宿的李姓中國人，他2013年花300萬人民幣（約1350萬台幣）買了兩棟別墅，含改造到裝修完成，帶著妻子一起旅居北海道，受惠到日本寬鬆的觀光政策，讓民宿生意不錯，雖然受限北海道冬天冰冷，大約只能營業半年，但營業額已經足夠回報他們的生活所需，並有利潤，換算下來，年投報率約16%，類似他的朋友約有10人以上，他的投報率平均在15%左右。

報導分析，日本觀光局的數字顯示，日本旅客年年增長，2017年比前一年增20%，且東京、大阪、北海道等地旅館爆滿，住宿缺口30%以上。

報導分析，日本人不愛買房，房子太多，甚至有些村莊還有免費發送房子，但那些房子大約偏遠一些，所以盡量選擇旅遊熱門城市比較討好。

京都淪陷

其實呢D 大陸有錢佬, 都唔威得幾耐

家陣大陸經濟開始衰落, 再加上貿易戰令大陸經濟雪上加霜

好快 大陸有錢佬就會打回原形

所以人地先要盡早兌換資產

所以咪係中国以外周圍買
有乜e郁都唔洗留番係大陸

咁京都老街根本冇本地人會接貨，佢地都叫做幫本地人甩身。同埋樓又唔係炒賣，反而執靚返租出去。

錢太多亂用
要沽個時就大獲,日本稅咁重沽唔到隨時蝕住養資產

只有冇乜錢果班同窮撚先打回原形

有錢有地，除非因賭同炒野輸左，否則都係永續

貿易戰令好多中國企業倒閉
一旦企業倒是, 呢班有錢佬 仲點樣賺錢??

如果財產真係可以永續
點解每年咁多公司執笠?? 咁多人申請破產??

D遊客去佢條街住 > 本地經營嘅 / 合法嘅少左生意 > 影響本土
情況同輸入外勞, 你見佢做厭惡性工作叫有貢獻
但一多左外勞 就做爛市 搞到本地底下層飯碗
而中國人就係有利可圖 就一窩蜂去做

遲啲可能好似東京咁
要立例規管民宿

咪照賺D守得住又繼續賺錢既人同公司錢

我咪講左真係奶野既多係冇乜錢果班

人地d錢係日本買曬樓點樣打回原形